{
    "question": "Tentukan struktur lewis SO2 + OH- ??? tolong dibuat gambar serta penjelasan tolong ya\u00a0 ???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "SO2 +\u00a0 OH^-<br>\u00a0<br>S punya nomor atom 16 berarti elektron valensi 6 dan O punya nomor atom 8 dan elektron valensi juga enam. sehingga kedua unsur antara S dan O sama membutuhkan 2 elektron lagi. sedangkan untuk H punya elektron valensi 1 maka butuh 1 elektron lagi. berikut struktur Lewisnya<br><br><br><br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br><br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-ubahlah-satyan-gas-di-bawah-ini-ke-bentuk-lainnya-a-001-mol-297",
            "question": "1. Ubahlah satyan gas di bawah ini ke bentuk lainnya.    a. 0,01 mol gas CH4 = ....gram\r\n ....molekul CH4\r\n ...... liter (STP)\r\n b. 0,56 gram gas CO = ......gram\r\n .....molekul CO\r\n .....liter (STP)\r\n 2. Hitung volume 0,8 gram gas SO3 pada keadaan :\r\n a. 0 \u00b0C, 1 atm;\r\n b. 27 \u00b0C, 0,5 atm;\r\n c. Pada (P, T) sama diketahui 1 liter gas CO2 = 2,2 gram\r\n\r\n 3. Ke dalam gelas kimia yg berisi 40 ml air dimasukan 10 gram garam dapur. Jika massa jenis air adalah 1 gram/ml, tentukan kadar garam dapur dalam larutan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo STP kayaknya mol x 22,4<br>kalo jumlah molekul= jumlah mol x L<br>klo massa(gram)= jumlah mol x Mr<br><br>ah, maaf, g ahli kimia, maaf ea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-reaksi-berikut-ini-tidak-merupakan-reaksi-redo-728",
            "question": "1.\u00a0Mengapa\u00a0reaksi\u00a0berikut\u00a0ini\u00a0tidak\u00a0merupakan\u00a0reaksi\u00a0redoks?    HCl+NaOH\u2192NaCl+H2O\r\n2.\u00a0Apakah\u00a0reaksi\u00a0ini\u00a0mengalami\u00a0reaksi\u00a0disproporsionasi?\r\nCl2(g)+2NaOH(aq)\u2192NaCl(aq)+NaClO(aq)+H2O(l)\r\n3.\u00a0Pada\u00a0reaksi\u00a0redoks\u00a0:\r\n2KMnO4+10Kl+8H2SO4\u21922MnSO4+5l2+6K2SO4+8H2O\r\nBagaimana\u00a0perubahan\u00a0bilangan\u00a0oksidasi\u00a0Mn\u00a0dan\u00a0l?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena reaksi redok harus mengalami reduksi dan oksidasi, bilok H yang dikiri sama dengan satu dan yang kanan sama dengan satu, jadi tidak mengalami reduksi atau oksidasi, dan Na yang dikiri memiliki bilok satu dan dikanan juga satu, jadi pada reaksi diatas tidak mengalami reduksi ataupun oksidasi<br>2. ya,karena pada reaksi diatas Cl mampu menjadi oksidator maupun reduktor<br>3.MN reaksi kiri mamiliki bilok +6, sedangkan MN reaksi yang dikanan memiliki bolok +2, jika I di reaksi kiri mamiliki bilok -1, dan di reaksi kanan memiliki bilok+1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-bisa-bantu-aku-ga-gimana-cara-gampang-untuk-belajar-tat-681",
            "question": "ada yang bisa bantu aku ga, gimana cara gampang untuk belajar tatanama dari alkanol,eter,aldehid dan keton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat rumus msg dlu..\u00a0<br>alkanol r-oh<br>eter r-o-r\u00a0<br>aldehida r-c=o-h (ket : O diatas C)<br>keton r-c=o-o-r (ket : O pertama di atas C)<br><br><br>aldehida slalu posisi itungan 1 ..jd hitung rantai dr yg ad COH nya...<br>trus klo eter namanya yg pake oksi\" taruh depan br setelah itu cabang\" baru rantai..<br>kalo yg lain bebas dmn aja posisi..tp itungan rantai dr yg terdekat dgn gugus fungsi nya..<br>dan pemberian nama.. pada metil,etil,propil .dst...itu di susun menurut abjad..jd etil,metil,propil,...dst.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-larutan-ch3cooh-01-m-memiliki-derajat-ionisasi-a-kecil-398",
            "question": "Bila larutan CH\u2083COOH 0'1 M memiliki derajat ionisasi (\u03b1) kecil, sehingga merupakan larutan elektrolit lemah adalah    a. NaOH\r\nb. NH\u2084OH\r\nc. NaCl\r\nd. HBr\r\ne. H\u2082SO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya NH4OH merupakan basa lemah, kelompok basa lemah juga merupakan elektrolit lemah<br><br>untuk NaOH merupakan basa kuat merupakan kelompok elektrolit kuat<br>HBr, H2SO4 merupakan asam kuat termasuk kelompok elektrolit kuat<br>NaCl garam kuat termasuk elektrolit kuat<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-buah-bunga-sayur-etc-yang-menghasilkan-energi-moho-606",
            "question": "Tanaman (buah, bunga, sayur, etc) yang menghasilkan energi ?\r\nMohon bantuannya. Arigatuo ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alpukat,kacang tanah,pisang,strawberry,rumput gandum :)<br>mohon\u00a0maaf jika\u00a0saya tidak menjelaskan dengan jelas :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-berikut-larutan-500-ml-amonia-01-m-kb-410min5-248",
            "question": "Hitunglah pH berikut :\r\n Larutan 500 mL amonia 0,1 M (kb = 4.10min5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amonia merupakan basa lemah <br>[OH\u207b] = \u221a(Kb . M) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(4 . 10\u207b\u2075 . 0,1) = 2 . 10\u207b\u00b3 <br>pOH = - log (2.10\u207b\u00b3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 - log 2<br>pH = 14 - pOH <br>pH = 14 - (3 - log2) <br>pH = 11 + log2 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718",
            "question": "2,3-dimetilsiklopentana sama 3-etil-2-metilbutena itu bisa dibuat dibuat struktur ga sih?kalau bisa gimana strukturnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "udah ane buatkan gan,<br>silahkan di download, seadanya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "timbel-nitrat-itu-termasuk-elektrolit-lemah-atau-kuat-rumus-ki-132",
            "question": "Timbel\u00a0nitrat itu termasuk elektrolit lemah atau kuat? rumus\u00a0kimia dari timbel nitrat itu apa?\u00a0Jawab ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektlorit\u00a0kuat<br>\u00a0rumus kimiannya\u00a0Pb(NO\u2083)\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "timbal nitrat elektrolit kuat<br>ada dua rumus untuk timbal nitrat dikarenakan timbal memiliki 2 jenis bilangan oksidasi (valensi)<br><br>1. Pb(NO3)2<br>2. Pb(NO3)4<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-alat-sederhana-pembuatan-penguji-larutan-elektrolit-kabel-pe-195",
            "question": "Pada alat sederhana pembuatan penguji larutan elektrolit kabel penghubung batang anode itu disambungkan kemana? trus semisalnya batang anode diganti sama besi itu apa bisa?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pastinya batang anode dusambung dengan aliran listrik negatif, mungkin bisa tetapi katodenya harus lebih oksidator dari besi<br>kurang lebih begitu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "disambungkan pada batang tembaga,setahu saya besi tidak bisa menjadi penghubung .<br>Terimakasih,dan maaf sebelumnya...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}